「中宣部主導」大陸近日同時出現「多國渴望回歸中國」自慰文，哈薩克外交部怒召中國大使表達不滿，搞到急刪文

內地近日網上流傳一篇題為〈哈薩克斯坦為何渴望回歸中國〉，當中稱哈薩克（哈薩克斯坦，Kazakhstan）在歷史上曾屬於中國，又稱當地有居民一心想「回到中國」。哈薩克政府為此召見中國駐哈薩克大使表示抗議。
網民隨後發現有大量同類文章，而「渴望」的主體則從哈薩克變為越南、印度曼尼普爾、緬甸果敢、俄羅斯邊境部族乃至非洲華人等。

早前報道，〈哈薩克斯坦為何渴望回歸中國〉一文出自微信自媒體，並在「搜狐」等網上平台刊登。文章稱，哈薩克在歷史上曾經屬於中國疆域的一部份，自古以來跟中國的淵源就非常深。雖然該國認為中國多次侵略過它們，「但對此，它們好像並無太多怨言。」

文章寫道，哈薩克的人認為，他們混合了部份漢人血統，有一部份人是躲避中國戰亂移民過來的，「在哈薩克斯坦的一個小鎮上，村民們堅持說自己是李白的後裔，還有一部份人說自己是漢族後裔，躲避戰亂來到這個地方，與當地人民融合，但他們一心想回到中國。」

哈薩克政府為此召見中國駐哈薩克大使張霄表示抗議，稱這篇文章不符合「哈中戰略伙伴」精神。

內媒《澎湃新聞》周三（15日）檢索發現，一個名為「最新汽車的資訊」的公眾號發布近30篇「某某國為何渴望回歸中國」「某國為何從中國獨立出去」為題的文章，不少都是近期發布，且是這些文章可追溯的最早來源。

例如2月5日，該公眾號一篇題為《印度「曼尼普爾」為何渴望回歸中國》的文章為例，該文稱，有歷史記載，印度尼普爾的淵源從西漢時期就開始了，文章最後稱，「雖然他們身在『曹營』，但是一直渴望回到祖國。」該帳號3月28日還發布了文章《最希望回歸中國的國家有哪些？》，文中提及的國家包括吉爾吉斯、塔吉克、哈薩克、蒙古國、圖瓦共和國。

近日中國大使館人員都好撚忙，日日俾人召見

最後一塊拼圖

原來大陸係哈獨派

柒到唔敢睇，恥與為伍

有冇得煽風點吓火

中國為何渴望回歸哈薩克斯坦

中國在歷史上曾經與哈薩克斯坦是同一片疆域，自古以來與哈薩克斯坦的淵源就非常深

開國際戰線宣揚中國的打飛機文

自欺欺人，夜郎自大嘅極致

逐個國家都咁講吓

下次講冥王星都想回歸中國呀笨

各國為何渴望伸中國一腳

真係好柒，共產黨將中國包裝成世界中心

但當要好處時就變成「發展中國家」

當年我讀大學個陣, 其中一個課程讀強世功(真。中國國師)本書
強世功本野基本上準確反映或者預言晒今日既野

仲記得當年好細心睇本書，中共佢一早打算做一個「大中國共榮圈」，要做一個「文化／文明帝國」，一個大清咁既天朝，先由周邊開始，跟住第三世界， 最後將呢樣野推向全球

即係所有國家地區都要臣服佢，而佢表面上一國多制，但暗地溫水煮蛙，用文化經濟各種手段滲透侵蝕你

佢中宣部寫得呢啲文比啲糞青睇，就證明去到今日仲未放棄天朝心態，而且呢啲文係為左比正當性一啲行動（軍事可能性好小），正如收返香港係抹去百年屈辱，解放香港同胞一樣

只係今次比人地國家知，柒左姐
你唔想跟現代主權國個套玩，都唔洗打鑼打鼓既

不過，另一方面，你睇今日非洲，歐洲，ＷＨＯ，ＵＮ呢啲比佢玩到咁
唔係爆發中國肺炎，將啲衰野擺晒上枱既話，佢滲透得仲勁
某程度上，佢呢套係玩得幾成功

阿凡達有中國血統，潘朵拉星人都想回歸中國